---
title: Cámaras de Seguridad
layout: post
categories:
- Posiciones
---

[Categoría:Posiciones](Categoría:Posiciones "wikilink")

Contra-posición del Partido Pirata sobre las cámaras de seguridad
=================================================================

Sistematización de este [hilo de la Asamblea
General](http://asambleas.partidopirata.com.ar/archivos/general/2013-July/004577.html).
Se trabajó en [este pad](https://pad.partidopirata.com.ar/p/Camaras).

*Ya que los piratas se oponen a la vigilancia, ¿qué contrapropuesta
hacen para poder resolver los problemas que las cámaras de seguridad
intentan resolver?*

Los piratas queremos solucionar el problema de fondo, necesitamos
recuperar los programas de desarrollo social, que en CABA están siendo
desarticulados por el gobierno macrista. Dejar de comprar cámaras y
otras \"soluciones\" tecnocráticas que son la maquinaria de la exclusión
para desarrollar programas de inclusión, erradicación de la pobreza,
educación.

Ya que la inseguridad responde en gran medida a la exclusión social y a
los factores de riesgo más severos como la pobreza y la indigencia, se
debe trabajar para abordar estos fenómenos e integrar a las personas que
viven esta situación en la sociedad. El cooperativismo como modelo de
cohesión social brinda una solución factible a mediano plazo, ya que
este tipo de instituciones son constituídas por las mismas personas que
están involucradas en el problema. Estas organizaciones promueven la
colaboración entre pares, proponen un modelo de trabajo integrado,
tratan la conflictividad como un problema cotidiano a resolver en
conjunto, y ofrecen un desarrollo económico a menor escala que incluye
al grupo de riesgo en el mercado local abriendo así un nuevo mercado
interno basado en la cooperación en lugar de la competencia. Las
cooperativas también pueden ofrecer una vivienda provisional,
transformando el lugar de trabajo en un hogar colectivo hasta que cada
familia logre conseguir su vivienda como resultado de las operaciones de
la cooperativa. Para constituir instituciones de esta naturaleza es
necesario el financiamiento y el soporte operativo de la Ciudad.

La educación es otro factor determinante para abordar la cuestión de la
inseguridad.

> Tenemos que pensar en un sistema preventivo basado en erradicar la
> pobreza limitando el monopolio y las corporaciones. Un fuerte cinturón
> social basado en el cooperativismo y la educación libre. \--
> Galleguindio

Referencias
-----------

-   Marcha \"[Despiden a trabajadores en Desarrollo Social
    porteño](http://www.marcha.org.ar/1/index.php/nacionales/88-laborales/2032-despiden-a-trabajadores-en-desarrollo-social-porteno)\"
-   Diario Z \"[Defensoría del Pueblo: denuncian que el macrismo reprime
    a
    indigentes](http://www.diarioz.com.ar/nota/defensoria-del-pueblo-denuncian-que-el-macrismo-reprime-a-indigentes/)\"
-   Wikipedia \"[Gestiones de Mauricio Macri en el Gobierno de la Ciudad
    de Buenos
    Aires](http://es.wikipedia.org/wiki/Gestiones_de_Mauricio_Macri_en_el_Gobierno_de_la_Ciudad_de_Buenos_Aires)\"
-   [Análisis del Modelo Cooperativo en el Nuevo Escenario
    Económico](http://www.aciamericas.coop/IMG/AnalisisdelModeloCooperativo.pdf)
